<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Beco do Teimoso</title><link href="www.becodoteimoso.com/" rel="alternate"></link><link href="www.becodoteimoso.com/feeds.atom" rel="self"></link><id>www.becodoteimoso.com/</id><updated>2017-04-17T22:00:00-03:00</updated><entry><title>Usando Pelican como gerador de sites</title><link href="www.becodoteimoso.com/Usando-pelican.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-17T22:00:00-03:00</published><updated>2017-04-17T22:00:00-03:00</updated><author><name>José Antônio</name></author><id>tag:None,2017-04-17:www.becodoteimoso.com/Usando-pelican.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pequena explicação da forma de instalação e uso do Pelican para gerenciamento de um site.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Usando Pelican&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos dias tive a oportunidade de conhecer melhor o &lt;a href="https://blog.getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt; e suas funcionalidades, não sou programador e nem tenho qualquer experiência na área, no entanto não tive dificuldades em começar a utiliza-lo.
O &lt;a href="https://blog.getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt; é um gerador de sites estáticos escrito em Python que pode ser utilizado em qualquer sistema operacional. Em meu caso estou utilizando o Pelican em uma máquina virtual com Debian 8 na distribuição &lt;a href="https://www.qubes-os.org/"&gt;Qubes&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
Mas se não sei HTML como irei escrever o conteúdo do site? Basta você escrever as páginas utilizando &lt;a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/"&gt;Markdown&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://docutils.sourceforge.net/rst.html"&gt;reStructuredText&lt;/a&gt; ou &lt;a href="http://www.methods.co.nz/asciidoc/"&gt;AsciiDoc&lt;/a&gt;. Em meu caso estou escrevendo este texto em Markdown, caso queira ver este texto escrito antes da conversão para HTML clique &lt;a href="http://www.becodoteimoso.com/pelican-ssg.md"&gt;aqui&lt;/a&gt;.
As instruções para a instalação do &lt;a href="https://blog.getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt; podem ser acessadas clicando neste &lt;a href="http://docs.getpelican.com/en/stable/install.html"&gt;link&lt;/a&gt;. O procedimento de instalação é bem fácil, basta apenas utilizar o comando:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;pip install pelican  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Obs: Estou considerando que seu sistema já possua instalado o &lt;a href="https://www.python.org/"&gt;Python&lt;/a&gt; e o &lt;a href="https://pypi.python.org/pypi"&gt;PyPi&lt;/a&gt;. =)&lt;br&gt;
Após a instalação do &lt;a href="https://blog.getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt; vamos ao trabalho, ou seja, vamos configura-lo. Este é o procedimento inicial para que o site possa ser construído, para isso no terminal crie uma pasta para armazenar os arquivos do site:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;mkdir ~/Documentos/site  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Agora vamos acessar a pasta e configurar o Pelican.  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;cd ~/Documentos/site&lt;br&gt;
pelican-quickstart  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Basta apenas responder as perguntas que serão feitas e pronto, já temos a estrutura do site montada agora basta inciar a escrita dos artigos e páginas de seu site.&lt;br&gt;
Para que seja gerado as páginas em HTML basta que o conteúdo seja salvo na pasta &lt;em&gt;content&lt;/em&gt;. Após a escrita do material, retorne para a pasta raiz do site, neste exemplo a pasta &lt;em&gt;site&lt;/em&gt;, e para gerar as páginas basta utilizar o comando:  &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;pelican content  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Os arquivos contidos na pasta &lt;em&gt;content&lt;/em&gt; serão convertidos e salvos na pasta &lt;em&gt;output&lt;/em&gt;. Agora basta fazer o upload dos arquivos da pasta &lt;em&gt;output&lt;/em&gt; no servidor que você irá utilizar e pronto, seu site estará on-line.  &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Minha experiência&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Após o pequeno tutorial acima gostaria de descrever um pouco de minha experiência com relação ao uso do &lt;a href="https://blog.getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
Tive algumas dificuldades para a configuração de alguns plugins e também para a configuração do sistema de comentários &lt;a href="https://disqus.com/"&gt;Disqus&lt;/a&gt; porem não foi nada que não houve-se um vasta quantidade de informações na internet que me auxiliaram na resolução destes problemas.
Para reduzir ao máximo o custo de manutenção deste site escolhi como local para hospeda-lo o &lt;a href="https://github.com/"&gt;GitHub&lt;/a&gt; para isso tive que aprender a utilizar o &lt;a href="https://git-scm.com/"&gt;Git&lt;/a&gt;, neste ponto que fiquei supresso, esta é uma ferramenta extremamente poderosa para o gerenciamento de versões e utilização não é complicada, penso agora em utiliza-lo no meu trabalho para o controle das versões do sistema de gestão ambiental que coordeno.
Espero que este pequeno texto seja o suficiente para que mais pessoas tomem coragem para construir seus próprios sites.&lt;/p&gt;</content><category term="Pelican"></category><category term="Site"></category><category term="Markdown"></category><category term="HTML"></category><category term="GitHub"></category><category term="Git"></category><category term="Hospedagem"></category></entry><entry><title>Um novo começo</title><link href="www.becodoteimoso.com/um-novo-come%C3%A7o.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-14T15:30:00-03:00</published><updated>2017-04-14T15:30:00-03:00</updated><author><name>José Antônio</name></author><id>tag:None,2017-04-14:www.becodoteimoso.com/um-novo-começo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Uma pequena apresentação do que será este projeto e quais são minhas intenções.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Bem vindos amigos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estou inciando um projeto que a anos venho postergando, tento as vezes entender o motivo da demora mas nunca chego a um conclusão que se aproxime do plausível.&lt;br&gt;
Quando era mais novo tive a oportunidade de criar alguns páginas em &lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt;, utilizando o Netscape Composer, Frontpage e Dreanweaver todo foram hospedados no saudoso Geocities, essas pequenas experiências se perderam com o tempo. Contudo a algumas semanas escutando o &lt;a href="http://castalio.info/"&gt;Castalio Podcast&lt;/a&gt; tive conhecimento do &lt;a href="https://blog.getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt;, um gerador de site estáticos que facilmente me ajudaria com a criação deste website pelo qual lhes escrevo. Não posso me esquecer também da ajuda do Magnun do &lt;a href="https://hackncast.org/"&gt;Hack 'n' Cast&lt;/a&gt;, que me deu uma força com a configuração do Pelican.
Sendo assim inicio mais uma vez minha saga nas interwebs da vida com esta primeira publicação, na verdade espero que seja a primeira deste final de semana.&lt;br&gt;
Uma menção honrosa aqui vai para o ao &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sr. Github&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que está permitindo que este site seja hospedado gratuitamente em sua plataforma. =)&lt;/p&gt;</content><category term="Papo"></category><category term="pensamentos"></category><category term="devaneios"></category><category term="divagações"></category></entry></feed>