<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Beco do Teimoso - Geral</title><link href="www.becodoteimoso.com/" rel="alternate"></link><link href="www.becodoteimoso.com/feeds/geral.atom" rel="self"></link><id>www.becodoteimoso.com/</id><updated>2017-04-14T15:30:00-03:00</updated><entry><title>Um novo começo</title><link href="www.becodoteimoso.com/um-novo-come%C3%A7o.html" rel="alternate"></link><published>2017-04-14T15:30:00-03:00</published><updated>2017-04-14T15:30:00-03:00</updated><author><name>José Antônio</name></author><id>tag:None,2017-04-14:www.becodoteimoso.com/um-novo-começo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Uma pequena apresentação do que será este projeto e quais são minhas intenções.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Bem vindos amigos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estou inciando um projeto que a anos venho postergando, tento as vezes entender o motivo da demora mas nunca chego a um conclusão que se aproxime do plausível.&lt;br&gt;
Quando era mais novo tive a oportunidade de criar alguns páginas em &lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt;, utilizando o Netscape Composer, Frontpage e Dreanweaver todo foram hospedados no saudoso Geocities, essas pequenas experiências se perderam com o tempo. Contudo a algumas semanas escutando o &lt;a href="http://castalio.info/"&gt;Castalio Podcast&lt;/a&gt; tive conhecimento do &lt;a href="https://blog.getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt;, um gerador de site estáticos que facilmente me ajudaria com a criação deste website pelo qual lhes escrevo. Não posso me esquecer também da ajudo do Magnum do &lt;a href="https://hackncast.org/"&gt;Hack 'n' Cast&lt;/a&gt;, que me deu uma força com a configuração do Pelican.
Sendo assim inicio mais uma vez minha saga nas interwebs da vida com esta primeira publicação, na verdade espero que seja a primeira deste final de semana.&lt;br&gt;
Uma menção honrosa aqui vai para o ao &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sr. Github&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; que está permitindo que este site seja hospedado gratuitamente em sua plataforma. =)&lt;/p&gt;</content><category term="Papo"></category><category term="pensamentos"></category><category term="devaneios"></category><category term="divagações"></category></entry></feed>