<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Beco do Teimoso - Sustentabilidade</title><link href="www.becodoteimoso.com/" rel="alternate"></link><link href="www.becodoteimoso.com/feeds/sustentabilidade.atom" rel="self"></link><id>www.becodoteimoso.com/</id><updated>2017-05-01T12:17:00-03:00</updated><entry><title>O que é Sustentabilidade</title><link href="www.becodoteimoso.com/sustentabilidade.html" rel="alternate"></link><published>2017-05-01T12:17:00-03:00</published><updated>2017-05-01T12:17:00-03:00</updated><author><name>José Antônio</name></author><id>tag:None,2017-05-01:www.becodoteimoso.com/sustentabilidade.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Um pequeno resumo do conceito de sustentabilidade e a abertura de novos pontos de discussão.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Sustentabilidade o que é isso?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como dito anteriormente sou formado em Engenheira Ambiental e a algum tempo, mais precisamente 7 anos venho trabalhando diretamente com assuntos relacionados a Meio Ambiente e Sustentabilidade, mas calma lá, Meio Ambiente e Sustentabilidade não são a mesma coisa?  &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Não Sustentabilidade e Meio Ambiente não são a mesma coisa.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Num breve resumo gostaria de explicar o conceito de Sustentabilidade. Como podemos ver na imagem abaixo o conceito de sustentabilidade é estruturado em 3 pilares:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pilares da Sustentabilidade Fonte:Wikipedia" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1b/Nested_sustainability-v2.svg"&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notem que os temas ambientais são apenas uma parte de todo o conceito de sustentabilidade, embora a parte ambiental seja o pilar com maior influência sobre os demais. Para aqueles que queiram ler todo o histórico da criação do conceito de sustentabilidade mais informações podem ser acessadas neste &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Sustentabilidade"&gt;endereço&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando pensei na estrutura dos temas que seriam tratados no Beco do Teimoso a Sustentabilidade será um dos tópicos mais recorrentes que irei tratar aqui. Muito se é falado de sustentabilidade no meio corporativo de grande empresas no entanto como nós devemos agir de forma sustentável?&lt;br&gt;
O primeiro passo para sermos mais sustentáveis é &lt;strong&gt;reduzir o consumo&lt;/strong&gt; ou seja comprar o mínimo possível! Trocar de celular anualmente, comprar diversas camisetas por que estão em promoção, ter mais de 3 sapatos são ações não sustentáveis. A produção destes bens de consumo citados leva ao consumo de recursos naturais e geração de diversos tipos de resíduos, então entendam que quanto mais consumimos menos sustentáveis somos!&lt;br&gt;
Aqueles que tiverem acesso ao Netflix indico que seja visto o documentário &lt;a href="http://www.netflix.com/WiPlayer?movieid=80045667"&gt;The True Cost&lt;/a&gt;, neste documentário é abortado muito bem como grandes marcas utilizam métodos "estratégicos" para a compra seus produtos. A estratégia é comprar o maior volume possível de peças, de empresas que estão instaladas em países onde as leis trabalhistas e ambientais são vulneráveis, ou seja desrespeitando dois dos principais pilares da sustentabilidade o ambiental e social.&lt;br&gt;
Reduzir o consumo é um dos primeiros pontos. Existem diversos outras formas de sermos mais sustentáveis, comprar produtos que são regionais, ou seja produzidos num raio de até uns 150km sua cidade pode ajudar a fortalecer a economia regional.&lt;br&gt;
Reduzir o consumos de recursos naturais em nossas residências também é um desafio, busque alternativas como por exemplo de reúso da água, substituição de pisos impermeáveis por pisos que facilitem a infiltração da água, reduza o consumo de energia, entre diversas outras ações que podem ser realizadas.&lt;br&gt;
No futuro voltaremos a falar um pouco mais sobre atitudes que devemos ter para ser mais sustentáveis. Até, lá!.&lt;/p&gt;</content><category term="sustentabilidade"></category><category term="meio ambiente"></category><category term="economia"></category><category term="social"></category><category term="capital natural."></category></entry></feed>